# HTML - X-Frame-Options

## 简介

```X-Frame-Options``` HTTP 响应头是用来给浏览器指示允许一个页面可否在 ```<frame>```, ```<iframe>``` 或者 ```<object>``` 中展现的标记。网站可以使用此功能，来确保自己网站的内容没有被嵌到别人的网站中去，也从而避免了点击劫持 (clickjacking) 的攻击。

X-Frame-Options 有三个值:

- ```DENY``` 表示该页面不允许在 frame 中展示，即便是在相同域名的页面中嵌套也不允许。
- ```SAMEORIGIN``` 表示该页面可以在相同域名页面的 frame 中展示。
- ```ALLOW-FROM uri``` 表示该页面可以在指定来源的 frame 中展示。

换一句话说，如果设置为 ```DENY```，不光在别人的网站 ```frame``` 嵌入时会无法加载，在同域名页面中同样会无法加载。另一方面，如果设置为 ```SAMEORIGIN```，那么页面就可以在同域名页面的 ```frame``` 中嵌套。

## 参考

[X-Frame-Options](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/HTTP/X-Frame-Options)
